「南京大屠殺怎沒殺死你們？」上海球迷被拘5天

「南京大屠殺怎沒殺死你們？」上海球迷被拘5天

12月13日是南京大屠殺死難者國家公祭日。當天，CBA聯賽統一在賽前舉行60秒鐘的默哀儀式。然而，在上海嗶哩嗶哩隊主場對陣南京同曦隊的比賽中，發生令人憤慨的事件。有上海隊球迷在看台大喊「南京大屠殺怎麼沒有把你們隊殺死？」挑釁來自南京的同曦隊，引發網友熱議。

揚子晚報報導，13日晚間10時，距離比賽結束半小時不到，南京同曦官方微博發出了一條聲明，譴責個別現場觀看比賽的上海球迷居然對著同曦隊大聲喊出「南京大屠殺怎麼沒有把你們隊殺死？」如此具有侮辱性的口號，並希望有關部門能徹查此事。

據悉，當時戰況激烈，雙方一度比分膠著，在南京同曦隊教練席後側的看台上，有個別上海隊球迷時不時對同曦隊進行挑釁。在此期間，有人說出了那些令人極度憤慨的話——「當時大概有兩撥人，一撥正如官微寫的喊著南京大屠殺怎麼不把你們隊殺死，另一撥對教練席做抹脖子的動作。」同曦俱樂部工作人員說道。現場的目擊者，不只同曦隊教練、球員和工作人員，其他球迷也有不少，有人在社交媒體上也證實了此事。

報導說，在同曦俱樂部發出聲明40分鐘之後，上海大鯊魚籃球俱樂部官方微博回應了此事。

上海隊寫道：「事件發生在上海主場，俱樂部對此深表歉意。俱樂部將聯合有關部門即刻對此事進行詳細的調查，並會在第一時間公告結果。」

這一事件性質之惡劣，引發了各大媒體和各路網友的強烈關注。

有網友氣憤說道：「我是上海人，也比較喜歡上海男籃，但是，我對不能容忍拿國恥和民族之痛攻擊對手的上海球迷！這種垃圾球迷應該被終身禁止觀賽！」

微信公眾號「中國籃球」同樣第一時間關注此事，推送了名為《CBA不需要這樣的球迷！上海部分球迷竟在大屠殺公祭日高喊挑釁口號》的文章，下方留言同樣群情激昂。

據報導，微博「警民直通車-浦東」14日晚間發布警方通報，涉案男子以涉及南京大屠殺的侮辱性言語謾罵他人被浦東警方依法行政拘留5日。

以言入罪真係支那特色